['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


2. 'रेस 3' में जहां जैकलीन फर्नांडीज अपने  पोल डांस से अदाओं का तड़का लगाती नजर आएंगी।
['O','B-MISC', 'I-MISC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


3. हिस्ट्रीशीटर बदमाशों से उनका आधार कार्ड मांगने से मानसिक दबाव बनेगा।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


4. ग्राम तमौर, अमरसिंह, पनोह, रोहिण और बलोही के किसानों ने भारी संख्या में अपनी उपस्थिति दर्ज करवाई।
['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


5. उन्होंने मजदूरों के लिए जो संबल योजना बनी थी, वो बंद कर दी।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


6. विशेष तौर पर डीएलएफ, आमेक्स, पाश्र्वनाथ और स्थानीय बिल्डर परियोजनाएं शुरू करने में रुचि ले सकते हैं।
['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'B-ORG', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


7. फैमिली गुरु: महाशिवरात्रि 2018 पर करें ये महाउपाय दूर होगी शादी में आ रही रुकावट
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


8. इस अवसर पर बैट्री विक्रेता यशपाल, जेपी चौहान, लखवीर सिंह, आनन्द, गुरजीत सिंह एवं मोहनलाल सैनी आदि भी मौजूद थे।


9. अफ्रीकन महाद्वीप मेडागास्कर में ‘डोंद्रोना’ (कुत्ता) और ‘अम्बोआ राजाना’ (कुत्ते का बच्चा) सबसे बेइज्जती वाली गाली मानी जाती है।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


10. इसके बाद भी उन्होंने पूरी बेशर्मी दिखाते हुए, अपने तथाकथित पत्रकार साथियों (जो कि पत्रकार कम और अराजक तत्व ज्यादा नजर आ रहे थे) के साथ गुंडई का प्रदर्शन किया और व्यापारी से पैसा
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


11. वहीं गौरांग शाह की क्विक हील में बिकवाली की सलाह है।
['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


12. अखिलेश ने कार्यकर्ताओं का आह्वान किया कि वे 2019 के चुनाव की तैयारियां अभी से शुरू करें।
['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


13. यहां भट्ठा मालिक के गुर्गों ने उन्हें घेर लिया और जबरदस्ती उन्हें ले जाने का प्रयास करने लगे.
['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


14. विश्लेषकों की सिफारिश के मुताबिक, इंद्रप्रस्थ गैस और पीएनबी हाउसिंग फाइनैंस भी अच्छे विकल्प हो सकते हैं।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'B-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


15. सही बात ….. कई तरह के अनर्गल वार्तालाप से अच्छा है कुछ पढ़ा जाये या लिखा जाय…… ब्लोगिंग इसमें बहुत काम आती है। आपसे सहमत हूँ ।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


16. सरहदी जैसलमेर जिले की करीब 38 हजार वर्ग किमी राजस्व भूमि व कम आबादी होने के कारण विभिन्न योजनाओं को क्रियान्वित करने के लिए यहां अपार संभावनाएं है, लेकिन यहां ऐसी कई योजनाएं भी है, जो न केवल अनुत्पादक है, बल्कि विकास के लिहाज से भी बाधक बनी हुई है।
['O','O','O','O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


17. बता दें कि भाजपा विधायक ने वरिष्ठ वकील तथा पार्टी के विधायक एच. एस. फुल्का से भी अपील की कि वे कांग्रेस पार्टी की उम्मीदवार मीरा कुमार का समर्थन न करें।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


18. कुलपति और कुलसचिव ने कहा कि टेंडर की शर्त थी, इसलिए एडवांस भुगतान किया गया है।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


19. मैंने कभी भी तुम्हारा मित्र के अलावा किसी और तरीके से स्पर्श किया है?
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


20. कस्बे का चीनी घी के थोक व्यापारी अनिल कंसल ने पुलिस को दी शिकायत में बताया कि वह मंगलवार देर सायं को दुकानदारों से अपनी उगाही कर रहा था।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


21. क्या ऐसा था कि राही जी फ़िल्मों में जाने से पहले फ़िल्मों को देखने के बहुत शौकीन रहे हों और शायद इसीलिए बम्बई चले गये हों।
['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']


22. परिणामस्वरूप फल वृक्ष कमजोर हो जाते हैं तथा पैदावार बहुत प्रभावित होती है।
['O', 'O','O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


23. ऐसा करने से आपकी कुल राशि सुरक्षित रहेगी और आपको इमरजेंसी के समय एक एफडी तोड़कर भी काम हो जाएगा।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


24. हम दोनों राष्ट्रों के बीच निकट और मैत्रीपूर्ण संबंध की भावना से इस मसले को बातचीत से सुलझाने के प्रति अपनी प्रतिबद्धता दोहराते हैं।
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']


25. जीआरडी इंटरनेशनल कॉलेज में मनाया तीज का उत्सव | जीआरडी इंटरनेशनल कॉलेज में मनाया तीज का उत्सव - Dainik Bhaskar
['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']
